%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017-2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Ces fichiers sont publiées sous les licences suivantes, au choix :
%
% * LaTeX Project Public License [lppl], version 1.3c ou supérieure ;
% * Do What The Fuck You Want To Public License (wtfpl) ou sa traduction française la Licence Publique Rien À Branler [lprab] ;
% * CC0 1.0 universel [cc0]
% * versé dans le domaine public, dans les législations qui le permettent (ce qui n'est pas le cas de la France).
%
% [lppl] http://latex-project.org/lppl/
% [wtfpl] http://www.wtfpl.net
% [lprab] ttp://sam.zoy.org/lprab
% [cc0] https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.fr
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Gestion des options
\RequirePackage{pgfopts}

\makeatletter
\newif\ifpablomathframedthm
\pgfkeys{
  /pablomath/.is family,
  /pablomath/.cd,
  framedthm/.default=false,
  framedthm/.is if=pablomathframedthm,
}
\ProcessPgfPackageOptions{/pablomath}
\makeatother


% Quelques paquets
\RequirePackage{amsfonts}
\RequirePackage{amsmath}
\RequirePackage{amssymb}
\let\geq\geqslant
\let\leq\leqslant
\RequirePackage{cancel}

% Commandes
\newcommand{\vecteur}[1]{\overrightarrow{#1}}
\newcommand{\evenement}[2]{\ensuremath{#1=} «~#2~»}
\newcommand{\coord}[2]{\begin{pmatrix}#1\\#2\end{pmatrix}}
\newcommand{\abs}[1]{\left|#1\right|}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert#1\rVert}
\DeclareMathOperator{\card}{Card}
\DeclareMathOperator{\acos}{arc cos}
\DeclareMathOperator{\asin}{arc sin}
\newenvironment{systeme}{%
\begin{equation*}
\left\{\begin{aligned}%
}
{%
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}%
}

\RequirePackage{mathtools}
\DeclarePairedDelimiter\ceil{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter\floor{\lfloor}{\rfloor}

\newcommand{\intervalleff}[1]{\ensuremath{\left[ #1 \right]}}
\newcommand{\intervallefi}[1]{\intervallefo{#1 ; +\infty}}
\newcommand{\intervallefo}[1]{\ensuremath{\left[ #1 \right[}}
\newcommand{\intervallef}[1]{\intervalleff{#1}}
\newcommand{\intervalleif}[1]{\intervalleof{-\infty ; #1}}
\newcommand{\intervalleii}[1]{\intervalleoo{-\infty; +\infty}}
\newcommand{\intervalleio}[1]{\intervalleoo{-\infty ; #1}}
\newcommand{\intervallei}{\intervalleii}
\newcommand{\intervalleof}[1]{\ensuremath{\left] #1 \right]}}
\newcommand{\intervalleoi}[1]{\intervalleoo{#1; +\infty}}
\newcommand{\intervalleoo}[1]{\ensuremath{\left] #1 \right[}}
\newcommand{\intervalleo}[1]{\intervalleoo{#1}}

% Environnements théorèmes, etc.
\RequirePackage{etoolbox}
\RequirePackage{amsthm}

\ifpablomathframedthm
  \RequirePackage[tikz]{mdframed}
  \mdfdefinestyle{pablo}{
    roundcorner=5pt,%
    innertopmargin=0pt,
    innerbottommargin=5pt,
    innerleftmargin=5pt,
    innerrightmargin=5pt,
  }
  \mdtheorem[style=pablo]{theoreme}{Théorème}
  \def\mytheorem{\mdtheorem[style=pablo]}
\else
  \theoremstyle{definition}
  \newtheorem{theoreme}{Théorème}
  \newtheorem*{theoreme*}{Théorème}
  \newcommand{\mytheorem}[2]{
    \newtheorem{#1}[theoreme]{#2}
    \newtheorem*{#1*}{#2}
  }
\fi

\makeatletter
\@ifclassloaded{beamer}{
}{
  \mytheorem{definition}{Définition}
  \mytheorem{desc}{Description}
  \mytheorem{propriete}{Propriété}
  \mytheorem{defprop}{Définition et Propriété}
  \mytheorem{activite}{Activité}
  \mytheorem{remarque}{Remarque}
  \mytheorem{exemple}{Exemple}
  \mytheorem{corollaire}{Corollaire}
  \mytheorem{consequence}{Conséquence}
  \mytheorem{methode}{Méthode}
  \mytheorem{oral}{Oral}
  \mytheorem{corrige}{Corrigé}
  \mytheorem{question}{Question}
  \mytheorem{notation}{Notation}
  \mytheorem{bilan}{Bilan}
  %\mytheorem{reponse}{Réponse}

  \newtheorem{exercice}{Exercice}
  \newtheorem*{exercice*}{Exercice}

  \renewcommand*{\proofname}{Démonstration}

  \newcounter{partie}[theoreme]
  \renewcommand{\thepartie}{\Alph{partie}}
  \newcommand{\partie}{\refstepcounter{partie}\textbf{Partie \thepartie{}.}}

  \newcounter{Methode}[theoreme]
  \renewcommand{\theMethode}{\arabic{Methode}}
  \newcommand{\Methode}[1][]{\refstepcounter{Methode}\textbf{Méthode \theMethode{}%
  \ifstrempty{#1}{}{ (#1)}%
  . }}
}
\makeatother

% D'autres commandes
\newcommand{\degree}{\ensuremath{^\circ}\xspace}
\DeclareMathOperator{\rad}{rad}
\DeclareMathOperator{\dét}{d\acute et}
